古代人點知道有颱風打到嚟？

咪一直以為天朗氣清 萬里無雲 之後忽然超強颱風

以前d人好多係農民/漁夫，大部分人都識預測天氣，反而係現代人住城市又依賴科技，少左呢種技能

搵啲打風會頭痛/風濕嘅阿婆

留意啲蛇蟲鼠蟻有無異動

搵孔明

樓上全部都膠，合指一算就知

孔明著有《行軍占風雨口訣》，其中有：雲像炮台必起風。田螺浮水面，風雨已不遠。太陽暈圈破，必有大風過。

海水溫度比平時暖
漁民會知

國師、欽天監？

又嚟

唔係好知所以風災好易死好多人？

香港 20-30 年代嗰啲風災傷亡數字都好誇張

加上個陣啲樓好廢 又好多人住鐵皮屋、天台屋

觀察動物 有部分動物對氣壓好敏感

睇個天掛 打風前個天一定勁紅

打風前1 2日特別熱+無風

波台狗會吠

睇個天做人

高汁

講真呢個真係人既本能，應該每個人都有，只係一直無用所以大腦無將佢啓用
我同同事都係主要在戶外工作，成日日哂雨淋
打風落雨前我地靠身體感覺已經feel到，天都唔駛睇